% la conclusion résume les résultats et présente d'éventuelles perspectives d'études dont la mise en \oe{}uvre dépasse le cadre du TP;

\section{Conclusion}

Malgré son apparence simple, le jeu de données sur lequel nous avons basé notre étude a nécessité plusieurs traitements et considérations pour l'interpréter correctement.

Dû aux choix de construction, l'interprétation de certaines colonnes doit se réaliser avec beaucoup de précaution. Par exemple, un étudiant souhaitant s'orienter vers des carrières militaires (même si sa spécialisation est comprise parmi les 173 spécialisations proposées) ne doit pas considérer certains indicateurs consignés ici.

La mise en place d'une ACP nous permet de mieux expliquer les liens existants entre les variables et de les visualiser. Ainsi, la projection sur les différents plans factoriels permet, à partir de critères pré-établis, de fournir des informations générales aux étudiants lors du choix de leur spécialisation.

En revanche, les catégories de spécialisations utilisées dans~\cite{book:Carnevale_Strohl_Melton} ne sont pas totalement explicables par rapport aux variables considérées ici. Autrement dit, pour donner des informations plus précises, la granularité adoptée devra être celle de la spécialisation. Par conséquent, formuler une réponse \textquote{automatique} via un algorithme de classification à la question de l'orientation à partir de ce jeu de données mène à de grandes imprécisions. Nous préférerons, à partir de celui-ci, procéder à des recommandations manuelles.

Enfin, il est à noter que l'auteur original du jeu de données a choisi d'agréger toutes les données à l'échelle de la spécialisation, quitte à perdre les informations relatives à la position géographique, malgré le fait que l'ACS ait pour objectif de produire des estimations à l'échelle d'un état. La localisation géographique n'est pas la seule information perdue. Ni la spécialisation mineure, ou double spécialisation ne sont abordées, et les informations relatives aux armées sont exclues de certaines variables. La re-construction du jeu de données en conservant ou ajoutant plus d'informations, et en uniformisant les filtres expliqués en~\ref{part:var_quantitatives} permettrait une meilleure analyse des débouchées pour chaque spécialisation et ainsi certainement une meilleure orientation des étudiants.